區議員掛旗 警闖辦事處恐嚇拘捕

節錄

區議員掛旗 警闖辦事處恐嚇拘捕

【本報訊】公民黨沙田區議員黃文萱辦事處昨開張，
。。。。。。
批評警方亂「搬龍門」打壓。

相關新聞：職員指覆檢大量書籍從未見 或歷時半年

沙田區議員黃文萱的辦事處掛有一幅反轉的「光時」旗。

黃文萱：理直氣壯就夠

辦事處於昨午3時開張，多名警員一早到場部署，活動甫開始，在場至少五名軍裝及便衣警突一擁而上，有便衣在辦事處門外拍攝，亦有軍裝警闖入辦事處內。當時辦事處掛有一幅反轉的旗幟，印有「光復香港 時代革命」字句，警方指旗幟涉違反國安法，要求拆除。事件擾攘一番後，警員登記黃文萱及在場職員的身份證資料後離開，警告若再掛起有關旗幟，稍後或派員拘捕。

數名軍裝警闖入議辦要求拆除旗幟。

黃文萱批評警方
。。。。。。
她續稱自己在9個月前參選區選時，曾向選舉主任解釋過政綱所指「光時」絕無任何顛覆國家含意，而選舉主任亦接納其解釋，不明白當局為何如今又藉此指她違法，實屬無稽。

被問及會否清理議辦內的敏感物品，黃文萱直言會生活如常，「你要做咩就繼續做，做人理直氣壯就足夠」，她更強調儘管惡法臨下，自己亦不會畏懼退縮。公民黨其後發聲明，批評涉事警員借國安法之名，滋擾黃文萱辦事處，是製造白色恐怖，並譴責警方行為，重申要求當局撤回國安法。

蘋果貼全文